英資開始撤退？太古地產逾98億元售太古城中心第一座寫字樓全部權益

太古地產就出售太古城中心第一座寫字樓全部權益訂立買賣協議，所售權益由股份及貸款組成，作價約98.45億元，可作調整，以現金及對價股份支付。而在簽約時，買方Rocha Land Limited已支付9.8億元。

公司表示，將持有買方控股公司Raven Blue Limited股份不多於37%，從而代表太古城中心第一座寫字樓不超過37%的間接股本權益。

根據買賣協議，買賣雙方分別有認購期權及認沽期權，買方擔保人可在行使期，收購太古所持有的買方控股公司股份，太古可要求買方擔保人按行使價收購。

公告指，至6月底，有關物業權益估值約79.38億元，預料以法定基準計，出售將為太古地產帶來20.01億元的收益，以基本基準計則有54.71億元，用作一般營運資金。

至於太古公司則獲得16.48億元的法定基準計收益，或44.86億元的基本基準計收益。

上星期先有巴打講太古係唔知邊區掃緊地 賣office係要資金回籠

老老豆豆扎根過百年 會唔會咁易放棄

大灣區

有得揀咩

掃咩地？

太古會搞舊區重建既咩？太古會搞新界農地既咩？

最近期都係黃竹坑站4期, 夾份投, 都唔係自己做晒

關咩事？
當年d廠話北上大陸就北上大陸

唔係放棄唔放棄，係價值既問題

英國：估唔到咁快就已經50年，係時候走了

一路賣資產走
一路強調唔係撤資

當然啦

香港真係變天，D外資公司全部走哂，之後會係咩公司進駐香港

全部支那公司？唔敢想像

冇錯 真係搞緊重建 仲要幾大型下

邊個接貨咁on9

星街收左好多
得閒出街行下啦

大陸仔啦下嘛